勇悍‧17 麥浚龍

勇悍‧17

唱：麥浚龍

曲：澤日生

詞：林夕

編：王雙駿

監：麥浚龍 / 王雙駿

從轉身那刻 偶遇你 竟覺得 踩過的積雪會散發電油味

從親嘴那刻 閉著眼 都記得 這舌尖充滿了泡泡浴香氣

右角的燈柱折射你 面目神秘 卻不怕下個旅程同赴生與死

那整晚談話還未及兩句 跌了三根煙蒂融化了四周禁地

成功應趁早 我願意 手挽手 闖進教堂哪裡要策劃場地

成家應趁早 你願意 別逃避 不要等苦澀吃夠了才有喜

孕婦裝宿舍裡示眾 嘩聲四起 哪一對踏上這步似這種年紀

你將要成為全大學最美 你我不必太長命也可目擊到鑽禧

仍未知 的滋味 先可對抗乏味

匆匆一世必須飛快轉換場地

為何才十八歲要計較八十幾歲回望

要報答世界大多數期望

襯托你我這極少數 活得猖狂

能痛快釐定對錯要儘早變大人那樣 別人便肯鬆綁

前路一早綻放 我們獨有的風光

平庸才沒有眼界去看看什麼叫名望

太快與你幹什麼叫莽撞

趁快碰上了什麼才活得粗壯

唯有你能令每秒也冒出更動人血汗 夠浪漫才流芳

花開不必富貴 要從庸俗下解放 青春故意怒放

回想起那天 抱著你 手太濕 彷似緊張到懶理腳踏何地

回想於旅館 愛定你 的那刻 知你彷彿姓李姓戴或性起

亦已知當晚那核爆 將生至死 變得這樣快這樣美這麼兒嬉

你跟我如瀕危動物嘆氣 要趁早開花然後結果是我們權利

仍未知 的滋味 先可對抗乏味

匆匆一世必須飛快轉換場地

為何才十八歲要計較八十幾歲回望

要報答世界大多數期望

襯托你我這極少數 活得猖狂

能痛快釐定對錯要儘早變大人那樣 別人便肯鬆綁

前路一早綻放 我們獨有的風光

平庸才沒有眼界去看看什麼叫名望

太快與你幹什麼叫莽撞

趁快碰上了什麼才活得粗壯

唯有你能令每秒也冒出更動人血汗 夠浪漫才流芳

花開不必富貴 要從庸俗下解放 青春故意怒放

約定未來要到切爾諾貝爾跟你闖闖

當然心跳冒汗

想問下晝個電台訪問，瘋狂 um 想點
um.....um....um....um

行為藝術
用行動表示長鏡壓迫感

應該係新歌暗示黎

表面係17歲畢業歌

其實心裡面暗自不安

新歌？

@17

麥浚龍

擺明食@17個勢
今次天時地利人和
我龍登基了

龍仔會點擺脫俾人話消費他人的不幸?

林夕啲詞真係睇得出佢究竟有冇認真寫 係三十分鐘定一星期嘅貨

幾時都話, 林夕配JUNO=世界級